訓練期間逃生滑梯突彈出充氣 香港快運乘客受阻1粒鐘

【21:27更新】消息指發生事故時，剛巧有一名資深機長在香港快運客機上訓練新機師，期間有人疑錯誤打開了尚未「disarm」的艙門導致逃生滑梯彈出及充氣，本報正向香港快遖查詢對此說法的回應

【21:26更新】民航處於事發後已收到香港快運的通報，會繼續與香港快運跟進事件

【20:27更新】新增動新聞

【18:28更新】HK Express確定今早一架停泊在停機坪之空置A321客機，在進行定期訓練期間發生逃生滑梯自動張開事件，現場並沒有乘客。HK Express 已即時安排其他客機代替飛行，並已就事件知會有關部門。

【17:50】加入民航機師譚文豪的意見

香港快運(HK Express)一班編號UO870的客機，在停機坪準備期間，機身機艙門下方的的逃生滑梯突然彈出並充氣。目擊者稱，滑梯險些擊中在場上貨的工人。最後航空公司要安排另一航機載客，旅客行程受阻約1小時。

該班編號UO870的航機，原定上午11時20起飛往東京。目擊者張先生稱，早上10時28分左右，當時有工人上貨，突然「嘭」一聲響，「救生(逃生)梯彈咗出嚟，仲吹漲咗，差啲整到班工人。後來見到機艙內走出兩個航空公司既人。」結果航空公司要安排另一航機接載乘客，而根據機管局的網頁，UO870於中午12時31分啟航，比預期延誤超過1小時。

機管局稱，今早10時半左右，收到香港快運通知，一架準備飛往東京的航班，在停泊於207號閘口期間，其逃生氣墊滑梯彈出，當時並無乘客，機場運作不受影響。

本身是民航機師的立法會議員譚文豪稱，飛機艙門配有逃生氣墊滑梯，可在數秒內充氣及彈出，以便乘客緊急逃生。由於滑梯在充氣的一剎力量很大，可能對附近的人造成危險，故這些逃生滑梯正常會處於「非待命狀態」，以免錯誤彈出。

譚文豪懷疑今次肇事的香港快運客機可能是因機件故障或人為疏忽，令逃生滑梯錯誤處於「待命(準備)狀態」，結果有人開動艙門時觸發了充氣滑梯。譚補充，逃生滑梯錯誤彈出可令航空公司損失逾10萬元，因滑梯彈出後後，必需找專業人士如工程師檢查清楚確定滑梯並無漏氣及破損、然後更換充氣用壓縮氣罐後，再小心把滑梯接疊回原來狀態，客機方可再次安全飛行。